紅磡土瓜灣開心一日遊，精彩景點遂個數 [代po文]

利申：我只係咁啱有acc代po, 下面繼續

本人雖然依家唔係住緊呢區,不過起呢到讀中學,之後入埋POLY,女朋友又係住呢區,所以對呢區好有感情。正值暑假, 想同大家分享下呢區緊各個景點, 等大家發掘一下香港呢個特色舊區。
交通
地上
基本上住九龍東同將軍澳嘅市民想出油尖旺多數都會經過呢區, 紅隧過海更加唔洗講。 除非住得近F/E, 基本上本區居民都係靠的士小巴巴士私家車返工返學。所以如果地圖上1-6號是但一條路塞車或者有車有咩交通事故, D車行唔到嘅話, 大家就要行路返工返學, 真係慘慘猪啦。以下落來等我逐個講解啦!
1: 九龍城迴旋處
九東出九西,九西去九東將軍澳必經,如果塞車真係好大獲
2: 太子道西
九東出太子同旺角
3: 亞皆老街
太子旺角入九東
4: 馬頭圍道
九東入紅隧,佐敦尖咀。由於地下起緊沙中線, 路面好多水馬同有好長嘅一段都係單條行車, 揸車嘅朋友要小心。
5: 東九龍走廊
車行嘅天橋,比紅隧出嘅車快速去到宋皇臺或者機場隧道(近啟德,所以叫呢個名,搭飛機唔會經,連接九龍灣同土瓜灣)
6: 土瓜灣道
本區居民用得多D,連接土瓜灣同紅磡。

地下
睇份地圖都見到,區內3個鐵路站都係集中起紅磡區,所以如果你身處土瓜灣而路面交通情況唔理想的話,你係要行路離開呢區,所以大家如果來土瓜灣觀光嘅話一定一定一定要留意路面交通情況。

水上
區內兩個碼頭分別係九龍城碼頭同紅磡碼頭,兩個碼頭唯一航線都係來回北角。眾所周知北角乃閩獨人士大本營, 加上兩個碼頭航班非常疏落, 本人不建議各位中華兒女經水路進出紅土。

景點
A: 宋皇臺

九龍城有小泰國稱,不少土瓜灣居民都會步行到九龍城用餐, 取道AA亞皆老街遊樂場乃最直接通道。圖中AD為九龍城警署, 大家如果起觀光途中需要協助, 我相信專業嘅香港警察一定會幫到大家。AC工聯會工人俱樂部乃區內另一購物熱點, 出售各式各樣電器, 價廉物美, 加上唔同嘅興趣班, 相信大家一定會樂而忘返。AB欣榮商場, 房協管理, 店舖無太大特色, 如非必要, 勿浪費時間於此。

B: 九龍城碼頭

BA俗稱十三街, 車房多, 暗巷多, 非裔及南亞移民多。遊客穿梭於各小巷時如果遇上流浪狗,不妨與居民多作文化交流, 學習驅趕或者躲避狗隻之方法。BB翔龍灣廣場,恆地管理,連鎖店與街坊小店圴有,可考慮疲倦時休息嘅地方, 但出入口少(2-3個),如閩獨暴徒坐船過海武裝起義, 翔龍灣廣場絕對唔係理想嘅藏身之所。BC九龍城碼頭,本地居民釣魚熱點, 居民釣魚後通常會進入翔龍灣廣場休息, 沿車路出返土瓜灣道或經只有一個人身位嘅BE小巷進入BD偉恆昌。換言之如果BF出現交通意外天災人禍, 來釣魚嘅市民會好難走。

C: 土瓜灣街市

CA同CD多數都係好多後巷嘅民居, 有好多地圖上面冇嘅巷仔, 唔熟就盡量行返大路。唔小心入左都唔好驚, 一直行好快可以出返大路。CC嘅地理差唔多, 不過工廠大廈較多。CB前三角公園,依家拆左, 未來會係沙中線土瓜灣站其中一個出口, 由於超支/天災/人禍, 由十年前話起起到依家都未起好, 仲係一個地盤, 仍然存放左好多水馬。不過呢個出口地埋位置優越, 左右分別係馬頭圍道及土瓜灣道, 有大量公共交通工具行經。沙中線通車後一出地鐵就可以轉巴士, 附近樓價一定升! 係我地大灣區難得一遇嘅投資機會, 想發達嘅你如果來開呢頭觀光,記住要過來睇樓!紅土發大財!

D: 紅磡廣場

DB果區都係民居, 後巷死路比土瓜灣街市多, 亦較曲折, 冇咩事都係出返去啦。DA紅磡廣場, 發展商長江, 街坊商場, 四面都有出入口, 第一次去好大機會蕩失路, 因為入面D指示好唔清晰。商場內九成都係街坊小店, 人情味濃厚。DC珠寶街, 紅土區旅遊熱點, 每日都有一車一車嘅遊客來呢到觀光購物, 振興經濟。

E: 李家城

EA西九龍交通行動基地, 位於和黃公園對面, 位於山坡上, 居高臨下嘅警署(?), 認真唔知有冇報案室比大家盡良好市民嘅責任, 舉報罪案。EB大環山公園, 被中產私樓包圍, 海景優美。EC黃埔花園, 近地鐵站, 交通方便。地下有時尚坊,聚寶坊同吉之島(AEON, 大船)呢幾個為人熟悉嘅商場。黃埔花園住宅平台其實四通八達, 好多樓梯唔洗登記就可以上到去, 平台同平台間好多時有天橋連接, 非常方便。但係留意返某D平台出入口夜晚十一二點係會鎖左嘅, 大家去探朋友果陣要注意返啦。ED都係住宅區, 後巷冇咩死路, 多街坊小店, 來紅土觀光食飯必試! EE理工大學宿舍, 我起呢到過左幾年愉快嘅時光, 如果我仲住緊好歡迎大家來探我或者躲避黑社會, 我希望師弟妹都好似我咁好客啦。EF紅磡碼頭, 另一釣魚熱點, 出入可以經黃埔花園或者紅磡海濱出尖咀, 比九龍城碼頭方便。重複一次, 唔建議搭勁疏去閩獨大本營北角嘅船。

F: 理工大學

FA理大何文田宿舍, 格來就係何文田站, 樓下又多巴士, 交通非常方便。留意返漆咸道北過馬路併比較少, FD位有一條天橋可以過到, 直通何文田站。FB紅磡站, 東西鐵總站, 九龍新界任我行。由李家城出發, 可以選擇行FG天橋直入紅磡站或者FF暢運道, 上去紅磡站大堂, 先購物, 後乘車。FC世界頂級學府, 香港理工大學, 同紅磡站用兩條天橋連接, 天橋下就係紅隧九龍出入口, 話佢係香港交通最方便大學絕對係百份之二百正確。除左由紅磡站/紅隧口行天橋入, 亦可以由FE大酒店果邊行漆咸道北嘅行人路, 過左火車軌落樓梯, 行隧道入。注意呢個出入口夜晚十一二點就會鎖, 想參觀理工大學出名嘅紅磚就要留意返啦。參觀完POLYU, 去佐敦或者尖咀都係行就得架啦, 想點就點。

求助

來邊到旅遊觀光, 安全都係最重要。起香港專業嘅警隊當然係我地求助嘅對象啦! 紅土區一共有4間警署:
S: 紅磡警署
雖然叫紅磡警署, 不過其實起何文田, 搵佢地要上好長嘅山坡, 真係未求助, 先冇氣
H: 西九龍總區警察總部
位於亞皆老街, 醫管局對面, 格來係九龍塘D住宅區同學校, 同九龍城警署格左一棟私樓。 附近巷仔比較少, 前往求助唔會太難, 離開時如果主要道路發生天災人禍或者漁護冇做好流浪狗管理, 都比較危險。
I: 九龍城警署
同上
T: 西九龍交通行動基地

真心唔知有咩用, 依山而建居高臨下。附近交通方面, 四通八達, 方便求助後離開。

SOR FOR 1999, 希望幫到未來過而又想來紅土觀光嘅你更加認識呢到, 振興紅土旅遊業~
如有甩漏, 歡迎補充

自推

要推啦

謝推！

紅土d路都難行
大家睇定介紹

狗警還眼
五大訴求 缺一不可

光復香港 時代革命

612 727 811

推

紅磡商場我覺得有機會關門。。

重要資訊！紅土咁多中国廉價團，真心要幫推，方便大家歡光

借位講一講

係紅土區返工，工作需要經常要來回紅磡同土瓜灣。
想比大家了解一下，有定心理準備。
個人觀感紅土區深藍廢老極多，
例子：
另外大多數居民對大陸蝗團已經習撚慣哂，預料當日甚少會有居民為我地打氣，反而應該會有更多口角衝突。
但係黑警同黑社會我地都唔驚，我地係唔會驚啲藍絲廢老，文宣宣死佢地，用耐性感化！

817見！
五大訴求，缺一不可！

817一齊開心遊紅土😗😗

sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

土瓜灣廢老藍絲多，係時候比佢地感受下TG 放題

仲有呀，靠背壟道同埋高山劇場嗰邊好多公務員樓，有好多犬喺度住㗎嘛，大家千其唔好搞着人地啦

又開錯台！返旅遊台啦

sorry第一次開po

紅磡廣場、紅磡商業中心特別安排

目睹我Scan嘅同事勿相認

咁大個海心公園竟然完全唔提
平時都好多大媽係個到唱歌架

個日淨係紅磡土瓜灣行街定繼續周街行好呢

果日第一個出黎帶路
希望各位到時可以幫襯下士多/小店

翔龍灣附近進出唔方便